廖長江斥民主派拉布重覆論據不知所謂 要求主席處理

建制派召集人廖長江表示，立法會會期自上星期三展開後，「拉布」情況非常嚴重，將會要求立法會主席梁君彥運用適當方法處理，暫沒有具體建議。至於會否提出修改議事規則，廖長江說，會考慮和研究。

廖長江說，現時審議成文法修訂條例草案，包括將3名上訴庭法官改為2名法官等，修訂本身沒有大爭議，但民主派議員不斷重覆論據，甚至有議員在會議上提及酷刑聲請，形容民主派的做法是「不知所謂」。

工聯會麥美娟說，《港區國安法》列明「嚴重干擾、阻撓、破壞中華人民共和國中央政權機關或者香港特區政權機關依法履行職能」屬於違規，認為應研究「拉布」，甚至企上枱等行為，是否屬於嚴重干擾和阻撓政權機關履行職能。

共狗又吠